[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-07099686})
# proxy.create

[comment]: # ({/new-07099686})

[comment]: # ({new-e0abed38})
### Описание

`объект proxy.create(объект/массив прокси)`

Этот метод позволяет создавать новые прокси.

[comment]: # ({/new-e0abed38})

[comment]: # ({new-fc26a415})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые прокси.

В дополнение к [стандартным свойствам прокси](object#прокси), этот метод
принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|hosts|массив|Узлы сети для наблюдения через прокси. Если узел сети уже наблюдается другим прокси, он будет переназначен на текущий прокси.<br><br>У узлов сети должно быть задано свойство `hostid`.|
|interface|объект|Создаваемый интерфейс узла сети для пассивного прокси.<br><br>Требуется для пассивных прокси.|

[comment]: # ({/new-fc26a415})

[comment]: # ({new-606a1465})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных прокси под
свойством `proxyids`. Порядок возвращаемых ID совпадает с порядком
переданных прокси.

[comment]: # ({/new-606a1465})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-86fb9238})
#### Создание активного прокси

Создание активного прокси "Active proxy" и назначение узла сети для
наблюдения через этот прокси.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "proxy.create",
    "params": {
        "host": "Active proxy",
        "status": "5",
        "hosts": [
            {
                "hostid": "10279"
            }
        ]
    },
    "auth": "ab9638041ec6922cb14b07982b268f47",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "proxyids": [
            "10280"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-86fb9238})

[comment]: # ({new-8e1098f9})
#### Создание пассивного прокси

Создание пассивного прокси "Passive proxy" и назначение двух узлов сети
для наблюдения через этот прокси.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "proxy.create",
    "params": {
        "host": "Passive proxy",
        "status": "6",
        "interface": {
            "ip": "127.0.0.1",
            "dns": "",
            "useip": "1",
            "port": "10051"
        },
        "hosts": [
            {
                "hostid": "10192"
            },
            {
                "hostid": "10139"
            }
        ]
    },
    "auth": "ab9638041ec6922cb14b07982b268f47",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "proxyids": [
            "10284"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-8e1098f9})

[comment]: # ({new-273e0fd8})
### Смотрите также

-   [Узел сети](/ru/manual/api/reference/host/object#узел_сети)
-   [Интерфейс прокси](object#интерфейс_прокси)

[comment]: # ({/new-273e0fd8})

[comment]: # ({new-453e4545})
### Исходный код

CProxy::create() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CProxy.php*.

[comment]: # ({/new-453e4545})
